蓬佩奧余茂春聯手撰文：“中國實驗室疏漏危害世界”

蓬佩奧余茂春聯手撰文：“中國實驗室疏漏危害世界”

2019冠狀病毒疾病疫情在中國武漢爆發後，疫情蔓延全球一年多，亡靈超過百萬。但國際社會對疫情的源頭的了解不僅止步不前，還由於北京屢次甩鍋，將新冠病毒源頭指向中國以外地區。北京的態度使一個科學議題被大大地政治化，甚至成為有陰謀論色彩的敏感話題。

世衛專家小組1月赴武漢調查疫情源頭數周，初步認定實驗室外泄“可能性極低”，引發國際輿論大嘩。其後，世衛總幹事譚德塞改口說，關於病毒起源的所有假設仍在考慮之列。

剛剛卸任的特朗普政府國安副顧問博明日前通過媒體直言他所了解的有關病毒可能與武漢病毒實驗室有關的信息。這之後的2月23日，美國前國務卿彭佩奧和其首席中國顧問余茂春兩人又在《華爾街日報》發表題為“中國實驗室疏漏危害世界”的文章，值得一讀。余茂春曾擔任美國國務院首席中國政策和規畫顧問，被視為特朗普政府強硬面對北京的幕後推手之一。特朗普任期結束後，蓬佩奧與余茂春都加入華府保守派智庫哈德遜研究所（Hudson Institute）擔任研究員。

執迷於病毒研究卻不重視實驗室生物安全規範

據大紀元網站對彭佩奧余茂春文章的翻譯介紹，該文認為：中共執迷於病毒研究，卻不重視實驗室生物安全規範，2019年中共在新冠病毒上的疏漏導致全球付出慘痛代價。中共的軍方科學家聲稱，他們在10年來發現了近2000種新病毒，跟世界上其它地區過去200年發現的總病毒數量幾乎相當；與此對應的令人不安的是，中共在生物安全上的忽視。

文章寫道：“逃出武漢的新冠病毒就證明了這一點，其付出的代價和對世界造成的危害是巨大的。這種情況不能再繼續下去。如果中共不遵守全球生物安全標準，包括基本的透明度要求，世界必須追究中共的責任，並懲罰北京。”

文章認為，大量的間接證據顯示疫情源頭是中國科學院武漢病毒研究所，美國兩黨都對武漢病毒研究所存疑，拜登政府近期也對世界衛生組織（WHO）疫源調查“深表關切”。

2018年兩封電報警告

他們的文章首次透露：美國國務院2018年就有兩封電報警告武漢病毒研究所存有生物安全問題，電報中甚至還預言，SARS-CoV-2（新冠病毒的學名）的ACE2受體被該研究所科學家發現後，將出現人與人之間的傳播。時任武漢國家生物安全實驗室主任的袁志明也在期刊文章中點出中國生物學實驗室普遍存在欠缺運作技術支援、專業指示等缺失，他說，“生物安全實驗室是一把雙刃劍：它可以為人類造福，但也可能導致一場災難”。

文章還提及，中國國內網絡上有人聲稱，武漢病毒實驗室攜帶病毒的實驗用動物被人販賣到市場上。

文章認為：“北京有道德和法律義務認真對待生物安全問題，尤其考慮到武漢病毒實驗室正在進行的那種研究。”但北京卻一直抗拒國際監督武漢病毒研究所。

中共軍方曾承認研發生化武器

此外，蓬佩奧與余茂春還表示，中共軍方曾承認他們在研發生化武器。2021年1月，美國國務院證實2019年秋季武漢病毒研究所有人罹患神秘疾病，而武漢病毒研究所與中共解放軍秘密研究生化武器；同時，在武漢爆發疫情後不久，中共軍方就派將領接管了該實驗室，甚至連中共黨魁習近平就疫情發表的公開講話，也強調了中國生物材料管理和生物安全體系應從“缺陷”和“漏洞”中汲取“教訓”，習近平還要求“新的生物安全法”成為“國家安全體系”的一部分。

北京推責掩蓋噤聲阻擾調查

文章說，全世界為中共魯莽行事付出慘重代價，而且不能保證這就是它導致的最後一次悲劇。北京已經下令摧毀疫情爆發初期的患者病毒樣本，並禁止關鍵數據外流，逼迫記者、醫生和科學家噤聲，以及阻撓世衛專家團隊調查。“北京不希望全世界知道新冠病毒真實來源及其生物安全嚴重疏漏。”

蓬佩奧與余茂春告誡說：“中國政府必須改弦更張。中國政府必須公開其生物安全體系，糾正其錯誤，並遏制其危險的野心。否則，全世界的生命和生存環境都岌岌可危。我們有責任確保中共不會被逍遙法外。”

China’s Reckless Labs Put the World at Risk

By Mike Pompeo and Miles Yu
Feb. 23, 2021 12:53 pm ET

好掛住老蓬

左膠：歧視中國不知所謂

石正麗封蝙蝠洞採集蝙蝠屎搵病毒返去研究室玩
佢就係武漢肺炎之母

臭黑馬有份投資果間?

推推推

港大教授: 危言聳聽

必須殺盡中囯人
以保護各國安全

Pompeo

又係上唔到熱門

始終好多野唔係佢在位時咁好咁有效嘛